全世界居民最長壽的都市不在日本 在亞洲這個地方...

全世界居民最長壽的都市不在日本 在亞洲這個地方...

2018-03-05 10:04

〔即時新聞／綜合報導〕日本是知名的長壽王國，但全世界居民最長壽的都市不在日本，反而是700萬人擠在1100餘平方公里上生活的香港，香港男性平均壽命長達81.3歲，女性更高達87.3歲。

據《CNN》報導，就環境來說，香港擁有超過300座高聳的摩天大樓，但當中點綴著充分利用的城市公園，醫療設施也相當方便且優良，離市中心不用幾公里，就有海灘可游泳或衝浪，還有山丘可以遠足健行。
香港中文大學老年醫學教授郭志銳指出，香港街道是安全的，可以很便利地乘坐公共交通工具，享用健康食物和公共設施，人們能夠過健康的生活方式。此外，也正因為香港有方便的步行路線、經濟實惠的計程車和大眾運輸，因此取代開車的必要，老年人通常都用走的到市場購物。

郭志銳說，香港比大多數城市更綠化，在許多開放空間中，可以看到一群老人在早上打太極或練氣功，他的團隊正在研究這是否和長壽有關。世衛組織老齡與生命課題主任比爾德（John Beard）透露，香港政府還倡議老者該到處去走走，好發現街道上是否有不便於行人的地方，再通報政府做出改善。

此外，香港醫療相當不錯，雖然沒有全民健保，但基本醫療服務都由公共稅收支付，這樣的制度有助於延長壽命，因為無論富有或貧窮，都能享受到醫院的資源。香港長壽的另一個原因是地中海飲食，因為香港擁有新鮮的魚類、水果和蔬菜。

香港大學李嘉誠醫學院院長梁卓偉表示，人口組成對香港長壽也有關，當地70歲以上的居民，約有70％都是出生於中國，為了過上更好的生活而遷徙過來。梁卓偉說，這些上一代的經濟移民需要忍受長途跋涉，需要會跑會爬會游，所以身體也就更加健康。

郭志銳認為，長壽的原因之一就是氣候，香港處於亞熱帶氣候，不是太熱也不是太冷，讓生活更為輕鬆舒適。畢竟在英國，2016至2017冬季就有3萬4300人死亡，美國2008年則有10.8萬人在冬季過世。不過，梁卓偉持反面意見，他認為氣候不太算是長壽的主要原因，畢竟日本是溫帶，而香港是亞熱帶，新加坡則是熱帶。
<自由時報>

香港男性平均壽命長達81.3歲，女性更高達87.3歲。

工時愈長 壽命愈長

冇供樓個part已fail

做足80年奴隸

供樓嘅怨氣大到唔俾自己死

層樓未供完就想死？

聽完呢句 死都彈返醒

聽落幾好笑 但諗落又好似幾真

好多人一退休唔使用腦無野做就開始好多病痛

閻羅王問你點解唔想死
答仲未供完樓即刻放返你上黎

悲劇城市

政權仲話要加強老人醫療福利

想香港死

@奶波魔魔

香港醫療相當不錯

其實係，公眾醫療都唔會亂黎，但就黎爆煲

補充，係比較其他地區少亂黎，但而家都越來越衰，人太多

要咁長壽做乜鳩
全球快樂指數香港只係好過控緊仗既國家少少

打緊仗*

廢老好野

最長命既奴隸

廢老問題嚴峻

供樓一百歲，長憂九十九

要供樓點可以咁早死

爸爸唔好死，你層樓未供完架

工時長度、樓價都係世界第一

有薪年假仲少過全世界6日半

仲有好多人退休都要翻閹
係舊公司繼續做

痴撚線樓都未供完就死
諗都唔敢諗

活到一百歲 長做九十九

最長命但快樂指數全球頭十低

lm

邊個敢亂咁死 ... 怕死葬都無錢比人集體當醫療廢物燒 ...

不過香港人真係可以頂住唔死 .... 我亞麻都係芬迷左到我出現探完佢先死

走難逃避共产党魔爪，到理想國度生活，梗係長壽啲！

上一輩就話為供樓無得咁早死
呢一輩將來呢 樓都買唔到仲點為供樓無得早死

樓未供完係我地呢一代 佢計既係班死唔斷氣班咩都唔使做既廢老

長命功夫長命做

依家死左仲可以同家屬share骨灰龕位

劏房龕位

其實資料有誤
佢講既係life expectancy at birth
係指2016年出生預期壽命
大家冇八十幾九十咁長命

利申，地理major，上堂有講

去搭一轉地鐵就知呢班廢老幾健康
一開門仲快過精英大師出閘搵位

叉你頸

要咁長壽把撚 與其係個鬼地方度捱一世
倒不如短廿年命 快快樂樂渡過一生仲好

同其他國家 工時/私人時間百分比 可能都係追唔到

香港老人比較多同仔女同住
就算唔係同住, 都會比較多見面
日本人個個去東京搵工, 老人留喺鄉下
有咩事就暈左病左都冇人知
加上怕麻煩人既心態, 大量老人死左幾個禮拜都冇人知

而家D退休人士都好鍾意一大班人行山去旅行
身體其實幾好, 又定期做檢查
如果後生時正正經經, 有層樓渣手(甚至兩三層) (以前D單棟舊樓去到二千年代幾十萬就有交易)
其實香港係好好住既地方

香港而家最大問題係房屋問題
甚至係唯一問題
咩上唔上流其實都係想買樓之嘛
冇買樓壓力, 就算一般搵萬零兩萬既都有錢去下台灣泰國旅行
邊會咁大野心想上流

唔長命d點得 想死？ 供埋先好死 梗係要你長壽啦

邊夠膽死

如果計城市,香港仲係唔係最長壽?

當你嘅人生變做等死
咁就真係好快死

唔等樓市跌都唔死

多廿年睇人仆街都係樂趣黎

仲有50幾年要挨！

癈老要咁長命做咩？

唔返工先易死

做奴隸做到8x 歲都幾可憐

樓價no. 1
工時no. 1
悲傷no. 1
香港先係全球no.1

當地70歲以上的人口
有70%都是從中國移民過來

香港醫院唔比你死

咗辛苦供完層樓，咁早死咪好唔抵

講緊二戰同文革果時啫

死？ 不了 明天要返工

曱甴係長命d架啦

供骨灰龕囉

活到老
做到老

講真，生活越保守越長命，下下都小心亦亦，食物都話怕日本有幅射，出街又怕俾車車，加上社會天災人禍又的確相對上少，但學至白晶晶話齋，人唔開心要咁長命做咩?

屌你老母呀

此外，香港醫療相當不錯，雖然沒有全民健保，但基本醫療服務都由公共稅收支付，這樣的制度有助於延長壽命，因為無論富有或貧窮，都能享受到醫院的資源 香港長壽的另一個原因是地中海飲食，因為香港擁有新鮮的魚類、水果和蔬菜。

香港大學李嘉誠醫學院院長梁卓偉表示，人口組成對香港長壽也有關，當地70歲以上的居民，約有70％都是出生於中國，為了過上更好的生活而遷徙過來。梁卓偉說，這些上一代的經濟移民需要忍受長途跋涉，需要會跑會爬會游，所以身體也就更加健康。

其他都係9up

香港地真係好慘
活到老做到老

長命百歲 可惜 百......唉

香港人長命率 , 係世界頭幾位啦.
但快樂指數好低. .......

證明飲食唔健康，作息唔定時，生活壓力大，人煙稠密，唔做運動都唔緊要，供樓先係長壽秘訣

離地到

啲女人好古惑